全球10大美食城市 香港奪冠、東京位居第三

用味蕾記錄旅行」的體驗風潮，正席捲全球。全球調查指出，有75%的旅客在挑選下一個旅遊地點時，會考慮當地是否以美食著稱。全球訂房網也根據用戶推薦，公布「全球最受歡迎的10大美食之旅城市」，香港奪冠、東京位居第三。

這項調查顯示「全球饕客愛港點」，讓香港「美食之都」再現實力。調查中，有超過1.18億則真實旅客評語，「美食」相關內容橫掃無數評語。數據顯示，香港的港式點心、聖保羅的巴西烤肉，以及擁有為數驚人米其林餐廳的東京，榮登前3寶座，而亞洲料理佔榜單4席次，最受全球旅客歡迎。

調查發現，超過75%的受訪者表示，在選擇旅行地點時，會挑選以美食佳餚著稱的目的地；其中又以18至34歲的千禧世代最重視美食與旅行的結合；近8成旅客偏好前往知名美食目的地旅遊。此外，在過去一年內，幾乎每10個人就有1個人為了享用高級餐廳而展開旅程。

全球市場總監Pepijn Rijvers表示，「美食旅遊」的趨勢持續看好，美食旅遊愛好者也不只追求奢華高級大餐，品嘗當地料理以及路邊小吃也都是必備體驗。

●10大美食之旅城市1.香港2.聖保羅3.東京4.雅典5.吉隆坡6.墨爾本7.曼谷8.格拉納達9.拉斯維加斯10.布宜諾斯艾利斯

Top 25 cities globally endorsed for food by travellers

1

Hong Kong, Hong Kong

2

Sao Paulo, Brazil

3

Tokyo, Japan

4

Athens, Greece

5

Kuala Lumpur, Malaysia

6

Melbourne, Australia

7

Bangkok, Thailand

8

Granada, Spain

9

Las Vegas, USA

10

Buenos Aires, Argentina

11

Singapore, Singapore

12

Warsaw, Poland

13

Porto, Portugal

14

Valencia, Spain

15

Florence, Italy

16

Milan, Italy

17

Sydney, Australia

18

Krakow, Poland

19

Istanbul, Turkey

20

Lisbon, Portugal

21

Munich, Germany

22

Copenhagen, Denmark

23

Seville, Spain

24

Brussels, Belgium

25

Rome, Italy

劣食城市

台仔反應:

1F→bonfferoni:很重要嗎 06/23 23:11
2F→winu:台南市勒？ 06/23 23:11
3F→nirvanalex:香港@@? 06/23 23:11
港式飲茶在台北不是也很受歡迎嗎? 都是很潮下午茶店阿
※ 編輯: teddy98 (36.234.50.124), 06/23/2017 23:12:52
4F→cafein:ㄏㄏ 06/23 23:12
5F→andrew40907:樓下你信嗎 06/23 23:12
6F→hide0325:香港…這份調查不可信 06/23 23:12
7F→cafein:如果是不友善城市，香港第一我信 06/23 23:12
8F噓askaleroux:第一名香港XDDDDDDDDDDDDDDDDDDDD 06/23 23:12
9F→x04nonesuchx:港仔 06/23 23:13
10F推fanrei:呵呵最好香港可以贏東京 06/23 23:13
11F→chenweichih:香港高檔餐廳真的很多 06/23 23:13
12F推roger840410:香港飲茶跟粥是真的好吃 但服務態度就… 06/23 23:13
13F推LAKobeBryant:香港!? 06/23 23:14
14F→hide0325:如果是講高檔餐廳 東京多到嚇死你 06/23 23:14
15F推jeter17:[問掛]台北和台南誰才是美食之都？ 06/23 23:14
16F→darkbrigher:台灣QQ 只有巷口美食 06/23 23:14
17F推Everforest:香港高級飯店很多啊 至於只吃得起巷口的還是算了吧 06/23 23:14
18F→hogu134:ㄏ 06/23 23:15
19F→TryToBe:完全沒有信度可言 商人的眼光最準啦 全世界頂尖美食最多 06/23 23:16
20F推hiimjack: 原文網址 可信度自行評估 06/23 23:16
21F→OAO5566:光吃的沒問題吧，又沒評比服務XDDD 06/23 23:16
22F推seacore07:沒有台北? 06/23 23:17
23F→TryToBe:的海外據點就是東京 06/23 23:17
24F→rc0216:台灣才是第一名 06/23 23:17
25F推Chian3675:高價位的話 香港是一大堆米其林餐廳啦 06/23 23:18
26F→rc0216:用血汗低薪換來的 美食 06/23 23:18
27F→rc0216: 06/23 23:18
28F推goscowalker:服務態度跟屎一樣 這排名看看就好 06/23 23:18
29F噓mansonrock:就算是一星的 吃起來完全不知道為何拿星 價錢跟態度 06/23 23:18
30F→TryToBe:要說星級餐廳…香港跟東京完全沒可比性…全世界星數最多 06/23 23:19
31F→TryToBe:的城市 跟三星餐廳最多的城市 都是東京… 06/23 23:19
32F推sooon219:香港怎麼跟東京比呢 06/23 23:19
33F→hide0325:香港好吃的東西有 要排第一我是不信 06/23 23:21
34F推wind93:香港人只對中國人不友善好嗎 說自己是台灣人很多都很熱情 06/23 23:21
35F→TryToBe:1 香港 2 聖堡羅 3 東京 4 雅典 5 吉隆坡 這啥排名… 06/23 23:21
36F→sunchen0201:香港簡直垃圾好嗎? 服務品質媲美強國 06/23 23:22
37F→rothschild99:廢物新加坡沒上齁 呵呵 06/23 23:22
38F→OGCOGCOGCOGC:怎沒台灣 06/23 23:23
39F噓Ghostchaos:有吉隆坡不準 06/23 23:24
40F推stantheman:台北美食水準確實輸給香港新加坡 06/23 23:26
41F推p602257:香港>>>台灣>>>>>>>>>澳門 06/23 23:31
42F推axlfun:還滿準的啊，台灣餐飲水準很落後，跟這些地方沒得比 06/23 23:36
43F→axlfun:台北根本找不出像樣的餐廳 06/23 23:37
44F推iseedeadman:香港是贏在美食多樣化 不要忘了投票的大多是老外 06/23 23:44
45F→wsxwsx0426:哈哈台北 06/23 23:45
46F→iseedeadman:而且香港服務品質差異極大 飯店跟小攤天差地遠 06/23 23:45
47F推stantheman:不要騙自己了 香港的美食實力不是只有多樣性而已 06/23 23:51
48F→stantheman:香港攤販的實力遠勝台灣攤販 06/23 23:52
49F→stantheman:某i說的好像台灣的飯店跟攤販都沒差別一樣 06/23 23:53
50F推luke72:台灣輸在包裝，比多樣性絕對贏香港好幾條街 06/23 23:54
51F推luke72:台灣前有日本後有國民黨，把一堆地方的飲食濃縮進來了 06/23 23:56
52F推ChinaOne:柯文哲表示香港很無聊 06/24 00:00
53F→loking:會越吃越氣吧 06/24 00:04
54F→axlfun:台灣餐飲的輝煌時代早就跟老KMT一起下台了啦，現在是真的 06/24 00:10
55F→axlfun:很爛，就說中餐好了，別說跟香港上海比，連美國中餐水準都 06/24 00:10
56F→axlfun:比台灣高 06/24 00:11
57F噓DudeFromMars:怎麼沒有台南，又是國民黨的陰謀 06/24 00:11
58F推stantheman:某i說的好像台灣的飯店跟攤販都沒差別一樣 06/24 00:14
59F→stantheman:某L先前跟某i打一架好嗎？ 06/24 00:15
60F→Pcinereus:臺南ㄋ 06/24 00:29
61F→RevanKai:美食王國自嗨中 06/24 00:57

62F推kiki41052:香港..... 06/24 01:05
63F推wang197426:不是巷口那家嗎？ 06/24 01:13
64F噓MasCat:我先 06/24 01:21
65F推shiyo729:9.2:怎麼沒有中國城市？ 06/24 01:22
66F推aitela:台南那種閩南人口味的食物，別鬧了... 06/24 02:29
67F推Leika:粵菜真的好吃 06/24 04:42
68F→welen:文章都說千禧世代了, 所以選出的都是轉機熱點 06/24 07:13
69F→welen:歐洲跟美國一個都沒有, 這你敢信? 06/24 07:14
70F→welen:漏看歐洲有一個, 雅典是美食之都...這真的是很特別的... 06/24 07:16
71F噓pz5202:香港很爛 06/24 08:21
72F推achernarsw:轉機熱點？墨爾本啥時成了轉機熱點... 06/24 08:34
73F噓superabea:香港超爛 06/24 09:09

香港唔會話係最好食，不過種類一定夠多。想食乜大路嘢例如日本菜廣東菜，基本上都好易搵到

踩港撚回應：鬼佬唔食粵菜、香港菜，鬼佬唔食油膩嘢、唔食魚鮮、唔食街邊嘢

啲台仔酸撚到呢
講真台灣啲野食咁多味精
所有野都用味精堆砌嘅所謂「惹味」
點講得上好味呀？

香港地你比得起錢咩都有得食
台仔個d 窮遊香港算數吧啦

香港唔係唔好食,
係好食既都好貴

其實香港真係乜都有得食咁濟
去到外國想食其他國嘅野其實係極少見到有⋯

地溝油美食

台灣真係好多塑化劑

台佬邊有錢黎香港啊
台幣兌港幣咁高

佢地唔知自己d 野西咩

上次去夜市
食撚完個口係涸到要瘋狂飲野
但事實上係夜市食完嘅野食無邊一樣野食係令人印象深刻

香港好多「高級餐廳」
我諗佢地眼中百幾蚊飲茶都係好高級㗎啦
同埋咩「血汗」錢嘅美食，唔講以為香港人食嘢要成千蚊一餐

meh
但的確唔貴同多選擇嘅

極邪惡 隱世韓式紫薯芝士拉絲部隊鍋
麥演山小 走狗牙

呢條友正盲撚 竟然得10個cities入面連雅典同las vegas 都睇唔到
之後先俾佢睇到雅典

台灣 d 野食平…平到比唔到信心 (在食安方面)

上次去台灣 聽啲fd話要食乜食乜 屌你老母睇到個樣就唔想食

黑心食品

香港

相信台灣人同香港人嘅怨懟係由LOL形成

btw香港真係美食之都，有錢咩都有得食、而且係最高級嘅食材

其實平心而論，亞洲地區多好嘢食就係常識㗎啦
香港係亞洲唯一識得雲集亞洲好嘅菜色，日韓台中越星馬泰，你係香港基本上可以食晒全亞洲嘅嘢食，噉好難唔第一喎
其他亞洲國家都係得自己地區嘅菜色，唔夠多元化、我諗香港都係靠多元而勝，事關我覺得日泰點都唔會輸

呢樣真
亞洲區嘅嘢，香港好易搵
出咗轉唔難見到有

香港美食之都到連劣食都有生存空間

大熔爐

即刻想去巴西同希臘

香港地方咁細其實真係好多野食...

係

台狗 冇人識你呀

過多十年
芝士拉絲紫薯海膽綠茶
會否成為本土食物文化

多得D ON9 MK同港女, 見韓式兩隻字就出曬水
就來整舊屎,加個韓式兩字起前面都狗衝

日本都好多元化

墨水哥土耳其巴西菜都有
只不過英文唔掂招呼唔到外國人
而香港普遍呢類異國菜服務生都識英文

問題係香港全部出名既美食, 做得最好既都係其他國家
e.g. 點心大陸啲老師傅/外國移民果啲華人整得好食好多
剩低既咖喱魚蛋, 雞蛋仔上唔到大枱
最好既應該得海鮮

香港攞第一真係全靠方便同多款, 唔係好食

屌，唔撚好呀

邪惡、隱世

正評係俾Hong Kong, Hong Kong

台狗真係成日以為自己好叻

有錢人先會感覺到

垃圾台巴子，lol問候下伯母就封鎖ac

其實係香港，只要你有錢，係想食乜野好野都有得食，水準仲係世界級。當然價錢都係世界級啦。
無咁多錢嘅平民都有豐富嘅選擇，小食款式亦多，不過依家香港物價愈黎愈高，食串魚蛋都要10蚊，台仔嘅收入，黎香港食野一定媽媽聲架喇

我都唔鍾意韓國,但韓國某D野食係唔錯
只係D ON9仔偏鍾意食埋D JUNK FOOD
人地最特色最好食果D就唔識食

same

agger

香港係量多質少
人地自己做好啲洗撚怕比較咩

香港有咩本土美食？
老婆餅個啲嘢之外
我都唔知介紹到啲咩係真正香港研發出產

窮遊一定係去D錢好洗D既地方,台仔來香港是咪ON9

正宗香港美食已經買少見少
而家啲所以香港嘢 不了

港女：韓國嘢你識條鐵咩

台仔又成地都係

Hong Kong, Hong Kong

香港真係世界級喎
話香港無野好食個班係無朋友介紹無時間搵
定係無錢食呀

睇你幾窮啦
百幾二百蚊餐對我嚟講都可以好好
當然係要搵啦，一般方便到普通人嘅商場屋邨嘢根本就唔係嗰樣嘢

港式奶茶

有冇咩例子？
真心想了解下！

我覺得D冷麵算幾特色又幾好食
同日式冷麵唔同
烤肉果D就大相徑庭,靚果D係好食,但唔夠特色

紫菜卷入面有醃蘿蔔果D都OK

台仔嚟要40蚊碗魚蛋㗎啦
因為俾人當係支那人

講食物多樣性香港真係屌打全世界
但講到食物質素 好多餐廳都好參差
只講質素 東京9成9好過香港
因為人地用心做

班台仔理解能力好差
仲講美食講講下可以扯到去態度

咪講台灣啦

其實聖保羅有咩正野食？

呢樣真,可能一樣價錢兌返港紙$70-$100既拉麵
香港果D餐廳好多都係鳩整,同起屋企自己煮公仔麵咁無分別
日本果D就真係好好食,間間各有特色

香港太多餐廳啦
全世界係食洗得最多錢嘅係香港
人地國家根本少出街食
個需求大，根本唔洗理質素

咁黎香港食點心
點撚樣都好過去台北食炸雞排掛

日本食好食既外國菜好貴
香港比較合理價錢

百貨應百客，記住這句話.jpg

同意 但響日文想搵外國食物比較難
我諗香港贏在方便

日本大把移民家庭式經營餐廳仔

羅網，羅網

台狗冇乜國際視野

台灣嘢真係好撚難食
我係講台菜

上個禮拜去韓國睇世青杯
一半場一家大細衝晒去淥杯麵食
我諗日光日白駛唔駛咁委屈自己呀
講美食真係得啖笑

小籠包果D OK 呀
之前旅行去左個農莊食農家菜,雖然D菜式好普通,但好新鮮好好食

香港乜價位野食都大把
平中貴都有好食野
台灣就算吧啦
高檔野輸都算
個次去玩頭兩日都食唔慣
野食多數咸死 野飲又甜死
東京好野多 但種類大部分日式
就算外國餐廳好多都偏日式
唔似香港係真係有返外國風味
而港式下午茶無論係點心定茶記西多都應該岩外國人口味
第一的確唔出奇

全撚部炸炸

係香港差唔多咩地方野食都食到

係Hong Kong, Hong Kong

對鬼佬黎講茶樓已經夠屈機
識好多鬼佬成日問燒賣好唔好食

話日本間間好食既得啖笑
如果唔係旅行
以日常生活飲食黎計
東京輸香港唔止4個馬位
基本上平野一定選擇少 一定係炸野為主
貴野只有日本菜會贏香港

香港食日本菜 貴既有日本8-9成水準
但係日本食中國菜 你俾幾貴 最多都得3-4成水準
明個分別未？

香港未必有最好食既野
但距離最好食小小既各國菜都有先係賣點

住左2年日本先知香港食黎講有幾美好
（選擇同性價比上）

咁佢地都有自知之明ge
淨係話香港贏唔到東京姐
台北都唔敢放上枱

終於有人睇到

小心比崇日撚屌死
利申日本住左半年

台仔世界第一

首先日本移民家庭比率已經低
何來大把

睇完排名都估到會有台仔留睇

因為台灣是日本領土

被當支那

日本啲中菜港式真係得啖笑

好在冇巴黎

班繁體支那好酸

HONG KONG, HONG KONG

台灣人自我感覺良好

其實香港咩地方嘅野都有得食
味道都幾好 奪冠真係唔岀奇

生牛肉！！！
生菜包蠔&腩肉！！！
好多在地先好食
同埋泡菜有啲cafe都好多野幾好食

台灣榜上無名

台灣的同胞別忘了喔
我們的風化案還是全球第一的喔

20年前我認同,依家有乜好？

唔好笑人唔識英文啦
台仔英文點大家都知吧

台狗食唔起姐

呢d排名唔睇價錢
香港真係冇得輸
特色平價野其實香港都唔少
茶記奶茶菠蘿包蛋撻
點心茶樓
或者冰室港式all day breakfast 都好正

AGGER
食個LUNCH, D垃圾茶記夠膽死狗飯賣$50樓上

巴黎倫敦紐約竟然唔入頭10

世界各地好多出名既餐廳都會黎香港開分店，雖然會賣貴啲 好難唔拎第一

關咩事姐 邊個地方興就開得多 早幾年開台式野咪一樣

英國就算啦
仰望星空批?

法國入唔到真係

成班港豬而家淨係識食

羅莾，羅莾

西班牙同意大利平均上榜最多

台式野興果排都無咁ON9
加舊芝士就自稱韓式呃D傻鳩食

無野呀

唔係佢對香港有咩貢獻咁威

最開心見到啲台仔嬲嬲豬
台灣人一直無乜嘢，係新一代台仔垃撚圾，國際視野完全無，自大到以為世界好鐘意台灣，外國有少少嘢關台灣事佢地都打哂飛機，蟈民都好過佢地

班台仔真係好撚低質 唔怪得佢地個國家禁落後

台狗有錢黎香港咩

去過台灣， d 野真係好撚低質
熟食就勁油，多味精

好啦，食魚生，食壽司， d 魚咩味都冇，得"魚星"味

民以食為天呀
儲十年錢都唔會買到樓,但你儲一個月點都食到一餐極好啦掛?

講真香港啲野真係好難食
唔係想踩香港
例如日本，如果你見到間餐廳好多本地人食，食地道野既，水準一定帶返咁上下
就算唔講日本，東南亞泰國、馬來西亞同新加坡，你入間local餐廳都好好食。
相反你睇香港，好多茶記大把人食，但連自己最基本既好似乾炒牛河或者炒個飯，50蚊都成碟垃圾咁

同意
日本街邊拉麵或者吉野家松屋都點都有返一定水平
就算便利店野食都唔會狗都唔食

香港人食港=飲汽油準備再開工

有邊個真係為享受而食？

咁係普通香港人食屎姐
遊客有錢有時間大把好野食

上面住日本巴打既野冇人駁

月頭去完台中
永遠都唔想再去台灣

根本搏唔到
成班港豬永遠只識隔離飯香

香港啲貴價菜好撚高質
唔好咁井底踩香港

香港人對食既要求好高嫁

去完日本返嚟真係覺得香港d野好好食

唔好食既都好貴

香港有錢都食唔到日本拉麵既質素

收嗲啦偷圖狗

台狗唔係覺得自己贏到香港呀？
鬥工業味重的確係贏哂既

之前有鬼佬為左串大陸人講句TW NO1就真係以為自己NO1,笑死唔笑死

多樣性黎講香港真係贏日本九條街
但你話質素同埋價錢睇，好多野都係地理優勢同埋生活文化問題

我睇唔出香港茶記邊忽垃圾
其實我食好多間都覺得唔差

踩港窮撚全面進場

錯，係唔好食既貴，好食既更貴

呢個真係現實
香港做廚好難可能好似日本人咁對自己製作有堅持有原則

只可以講巴打你好好彩
我住果區間間都垃圾咁濟

同意香港好多好野食 但唔係普通窮JJ可以食到

窮JJ黎講HK肯定垃圾黎

但見上面咁多人踩台灣D野

夜市個D就肯定係垃圾食物黎 食1-2次過下瘾

但其實有好多餐廳都唔錯 價錢又比較平

同意
日本好似食黎食去得幾個種類咁
係好食，食一星期一個月都可以
但長住落真係不了

1

Hong Kong, Hong Kong

台狗呢？影呢
係咪變咗Taiwan, China
係咪又諗住話支那打壓唔出得台狗

香港第一
不過台仔真係好撚on9，join過佢地fb d旅遊group垃圾野食住宿都介紹，成班窮撚

你咁窄只係識食自己區幫你唔到喎
葵芳都大撚把好食茶記啦

或者我諗個方向錯啦
講一個地方係美食城市或者啲野好食，正常我會諗係個地方自己既野食好食，例如日本有日本菜，泰國食泰菜，而意思唔係可以食到其他地方既菜式

最可憐係香港連自己個地方既特色野食，例如炒河，炒飯，牛腩河都可以整到咁撚垃圾仲賣咁貴，連自己既野都唔堅持。

如果話香港俾多錢就有好野食，仲有世界各地既野食，咁難道係新加坡俾得起錢無好野食？無世界各地既野食？但人地一個food court 幾十間野食，間間都有返咁上下，求其搵碗喇沙都好食，望返轉頭睇下香港真係得啖笑

要食茶記就唔係特登出去食啦
有時無煮飯落街食個便飯突登搭車出去咩

計percentage香港同新加坡100%嘅城市上榜

你想講度小月？鼎泰豐果啲？
食完根本就言過其實

佢真係有趣

香港係咪第一都屌打你台灣架啦

我都覺得依D普通 但上面D人踩到垃圾就唔敢認同

下，你覺得真係去到當地求其一間食當地野嘅就一定好食？
我上次去泰食啲food court食泰式野質素咪一樣咁差

成班反駁話服務態度

你食野定食態度呀

咁食個便飯咁就咪撚要求咁高啦
人地評分都唔係就咁落街食個便飯啦

真係大把
你唔知就唔好出黎鳩up
啲人過開鋪唔當移民

做過飲食或者識人做飲食就知忙到唔係「煮」，係求其郁下就算
香港人真係高要求、又要平又要快又要好食，根本除咗香港之外冇地方會畀到依個效率同價錢你

人地話垃圾你就話唔好咁高要求

樓上根本無提過個評分 只係話D茶記垃圾

Respect this 台仔

$300樓上既食物香港係世界第一都唔出奇
但$100樓下既食物香港一定係好撚差

如果唔係有台仔comment
呢個part一定負評多

*post

台灣食地溝油咩

依句就中肯啦 HK窮撚食野根本係垃圾

依句就中肯啦 窮撚日日食垃圾飯

但我都知有錢佬係香港真係可以食得好好

唔是吧

香港十個有九個都依賴落街食便飯
噉樣會推高啲餐廳嘅負荷量同拉低水準
同時又要高要求，5分鐘炒個飯畀你想幾高質？拉麵都整唔到啦

事實係百貨應百客，你係為求方便嘅，人地咪求其整畀你囉，你就一個人落去啫，人地成邨人去佢餐廳食呀，個個都要幾分鐘出菜，邊到畀到質素你呀？

如果呢d有得睇埋日本仔comment就好

唔該曬巴打代答
我明白香港好多市場因素,可能令到平民茶廳食物質素下降
唔係話睇唔起本土野,但無可否認依家大部分平民餐廳真係鳩整劣食,呢個係事實

100蚊以下我諗得泰國會畀到好嘢你
100蚊兌返全世界都係得啲垃圾takeaway

黎香港既遊客都唔興窮遊 對佢地黎講五六十蚊一餐算平價，梗好食嫁
平既野食又重味精又惹味，有個德國frd勁中食茶記野同撈麵送個啲味精湯

唔怪得台仔 佢地平均收入低都親旅行狗屎垃圾都食落肚
咁係香港食埋咁多平價垃圾咪覺得香港差囉

台狗

拎日本啲家庭式居酒屋嚟講，人地一日serve可能都係十令廿個客
出餐時間可能都要十五至二十，甚至更多，但人地個客就預坐成晚飲下酒等等
你地食個便飯可能只係半個至一個鐘，出餐得五至十分鐘，食完都要交枱比下個，你想有乜水準
根本就係生活態度問題，不論客定間餐廳

所以你咪唔公平囉
冇話你錯，你好啱㗎

香港服務係垃圾不能同意更多

咁你又話你食果幾間唔錯?
定你食果幾間茶記係高級版,要BOOK埋台食?
快手整都可以唔差
唔好講到為求快,方便, 整垃圾出來俾人食都好合理咁啦

屌 上次去台灣夜市 食到我腸胃炎入院
d台仔酸到呢

其實太多人先唔理質素

你又有道理,佢地咁撚低人工可能覺得食餐飯200幾蚊港紙好撚高級

台灣人普遍收入低，邊度食得起香港
講緊一個靚靚地嘅甜品都要$6-70蚊
去志魂食餐晚飯應該無咗佢地成個月人工
喺香港 有錢嘅話可以好好食
窮遊就算撚數啦 窮嘅話香港真係唔啱你
如果我係台灣人又咁窮又想去旅行嘅話 去曼谷仲好
香港真係唔啱普遍台灣人嚟

台仔喺唔喺嚟香港只食茶記/大牌檔？
我都覺香港低價食品好冇人情味，租貴成日趕客走
但喺高價啲餐廳服務好到你唔想，個個成隻狗咁招呼你，英文又好，要咩有咩
好彩個投票唔喺窮撚投

香港人可以一向身體誠實對食冇要求，日日食垃圾，但問佢地香港嘢食點就會彈話咩平民餐廳劣食多
你老味食唔落就唔好幫襯啦，又要臭又要舐

我係食過好多間快得嚟係唔錯喎
咁你咪落去屌人地煮得差囉
再唔係自己開囉
又要話便飯又要呢呢路路
香港閪客由此起

係 只係佢地未食過真係貴野

屌成班frd出去食飯，無二百幾三百都落唔到樓，呢個係基本啦
打餐好少少嘅邊爐都要一千一個人啦

遲吓得返啲隱世豬屎泡菜
支那化工原料米線雞煲
衰撚過食屎

TAIWAN NUMBER ONE

幾分鐘出菜煮得好食係香港竟然係基本

台灣係覺得香港好貴

低收入台灣人唔服氣香港美食排第一 因為佢地無錢食
窮撚香港人吹奏台灣各樣那樣 因為佢地窮 喺台灣先可以抬得起少少頭
呢兩邊嘅人互含真係好好睇

其實個問題重點係要承認好多茶記真係整既野係難食
我唔理佢背後有原因都好, 係難食就難食
既然你都話有D可以又快又好食,即係其實整得快唔一定係難食
咁我屌某D茶記難食又有咩問題呢?

紅字又係評馬員要跑得快過隻馬既道理?

過三百就真係好食既
過一百就正常
一百樓下
可憐窮撚

快手得黎好食根本係bonus
但你又要便飯快
又要人有水準
屌，咁你要快不如自己煮算啦

比得起錢 咩都有得你食
打邊爐 係香港食 好撚貴 但好好食 （食過幾間around四五百一位 已經唔係食最靚既料）

屌你唔好曲解啦
唔係要你茶記有大餐廳水準
但起碼唔係鳩整啦下話
可能你真係未體驗過某D茶記可以整到幾難食

Hong Kong,Hong Kong

我食過好多間都好食喎
咁係你地食唔撚落茶記咪咪撚去食囉
我係話你又要快又要水準
咁你咪自己煮實啱口味喇on99

又要屌又要食
咩心態

同你講都曬鳩氣
完全唔理解人地講咩

你又知我食完屌完又再食過?
理解能力差仲要FF

班台狗酸到
激到佢地窄窄跳真係爽

係你唔理解
根本係咁難食你唔去幫襯已經可以淘汰左佢

我食過一行九個人埋單一萬蚊 都係叫啲普通嘢 又好味 服務又好
喺香港啲嘢好唔好食根本就係錢同時間嘅問題
台灣人時間就有 錢就無 喺度ee哦哦 最鍾意食撚埋啲咩澳牛 添好運 貪佢價錢夠平民

香港都行緊生化食品條路
啲乜野雞煲

你又傻鳩了喇
我一個人唔食就可以淘汰左佢咁巴閉?

邊度無講錯呀睇過🤔

比得起錢嘅話香港絕對係美食天堂
當然你要知道點去，台狗肯定以為啲三星餐廳係街邊

香港唔撚係呀

佢地普遍最缺乏嘅係喺香港食得起好嘢嘅錢，然後屌香港無好嘢食
你最多屌柒香港啲嘢貴，話香港無嘢好食都係無錢食

Hong Kong , Hong Kong

留名睇傻鳩踩香港

踩港撚仲有咩想講呀

叫台閪返去食屎啦

重點係 Hong Kong , Hong Kong

台仔酸到
不過結果調返轉我地又會唔會好似台仔咁

agger
貴少少既真係好好食

台灣人根本成班鄉理

其實剩係計一個月數據都唔係話好準

意思係 而家搞到除左食 香港都冇乜其他好玩嘅野 價值
以前都好似唔係咁

香港中菜以外
重量不重質

我上次同男友去台灣
第2日已經急性腸胃炎搞到要飛的睇急症

個排名又冇計埋價錢，淨計質數香港好難輸，啲踩港撚

1

Hong Kong, Hong Kong

屌你兩份睇啦
外國食個飯正常餐廳食個麵都廿蚊up 姐係百幾 二百蚊hkd 以上
但係係臺仔眼中 搵咁撚少 緊係貴啦
而家香港 咩撚奇怪on9菜都有 選擇點都比其他地方多既

香港野食好唔好係在乎你有無錢姐

香港大排檔都屌打曬台仔

旅行緊係冇問題，生活嘅話咁撚貴

Btw啲米線舖越開越多證明香港人唔識食先真

人哋講嘢食 台仔就講態度

根本佢哋都講支語俾人當咗支那人對待

呢個真
米線真係垃圾

痴撚線

其實呢D都好呃人
通常只係去D旅客會去既地方
食D出晒名既餐廳

但係如果你係度住
就會發現其實一般果D食肆根本冇咁好食
又或者佢話好食果D根本你唔會日日去食

個統計都幾求其下

香港大把好嘢食，重點係你有冇錢

一街都唔同種類菜式
又有平有貴，地點又近，效率又高
好難唔拎第一
用自己口味去講茶記冇得講，遊客可能普通一個港式早餐都覺得好正

抵讚呀

Hong Kong, Hong Kong
唔撚洗見到啲垃圾名

排第一你班港豬咪又係食老麥譚cafe de coral部長鍋

其實香港野食的確唔差
利申 外國撚

多樣性 香港贏
質素 日本贏
服務態度 台灣贏

但台灣人唔係睇數據嚟睇可信性，排行既準則
而係睇日本係咪第一嚟決定

咁多間正常，你係要去間柒既
咁幫你唔到喎

有冇大學排名台仔反應

成日奶日本鞋底 唔知日本排名關台灣咩事

去外國住番一年半戴無就知香港真係好多好野食

你俾得起錢香港係可以要乜有乜既咁

原來好多踩港撚講講下都係話唔抵食

Hong Kong, China

你地都on9

俾得起錢又點？咪又係食租金，d野又係細碟到死，做水魚都唔自知

連登仔比一千蚊食人地300蚊料既野仲打飛機香港有錢有好野食

崇日撚笑死 事實係香港野食世界第一

其他我唔敢講
但同台灣比
香港一定屌打台灣

你都幾趣致，300蚊料錢外唔使人工鋪租電油爉？就算賣1000蚊，當中純利有幾多？
如果係香港做飲食有300%利潤額嘅我切你賓周

Sao Paulo, Brazil？wtf?

Hong kong,Hong kong 次次見到都有啲感動

一定係假

呢個真
十鳩幾年前外國讀書，homestay個鬼佬買左個唔知雲吞定水餃返黎請我食，屌你老味實撚到，d汁又難食。不過佢食到津津有味都唔忍心話佢
果刻幾撚掛住香港

因為日本排到唔想食？

好唔好食就見仁見智 不過香港勝在咩菜式都有同易搵，而且豐儉由人，你想食平D既可以出下MK，食高級D就出轉中環

班台仔唔抵得自己三甲不入，酸到撚呢

後面仲有 Granada

香港最難食係D中價 50~300 左右既野食 連鎖快餐 點名美心 無心做既垃圾茶記 翠X 系列
50以下 好多D小食 糖水都好好入口 只計味道
如果要食好有心機 環境好 食得起都覺得麻煩 又要排大隊 book位
特別係飲茶 夜晚既中式酒樓 特首果家就話可以打尖
如果心血來潮想去食 見到條隊都已經飽哂

冇返咁上下錢真係食垃圾 用味精同其他料去遮D雪味

香港
你比得起錢
唔介意比其他地方坐低雙倍價錢食
咪係囉

香港贏在多元化，各國美食雲集而且有一定水準，呢個世界你去邊搵
d人話東京好食，因為d拉麵呀壽司好食d，你不如話香港粵菜正過日本既粵菜餐廳

外國平價一定係炸野快餐

去 Amsterdam exchange 正常少少嘅野食都 12 歐起跳

根本外國人好多平日唔會出街食

呢個真wor
好食係事實
唔抵食係事實

日本出色嘅地方在於任何食肆都有一定水準
無論係街邊檔、平民鋪、連鎖店啲食物都唔會太參差；有啲仲可能令你眼前一亮
但日本遜色於香港嘅地方在於香港食肆多元化，咩國家美食都有；日本侷限喺本土菜

結論：
窮撚：日本＞台灣＞香港
中產：日本＝香港＞台灣
有錢人：香港＞日本＞台灣

踩港撚氣急敗壞

講真 人均300蚊以上
已經好食好多 好少中伏（除左w hotel自助餐同中環Gordon Ramsay 架死人野覺得唔好食之外）

當然冇得以偏概主，日本都有啲又貴又難食嘅餐廳（尤其是拉遊客上樓啲樓上鋪）
香港平價食肆嚟講有啲茶記都好出色；街市燒味飯廿幾蚊盒全世界得香港先有
但衰在貴＋大部分連鎖鋪都係又貴又唔好食
香港窮撚要識捐窿捐罅、聽人推介先搵到啲又平又好食嘅嘢

點解可以冇paris!?

台狗好撚酸

其實台灣人好鐘意食點心 上次去台灣見到成班台灣人排隊食點點心 一款點心130台幣都咁多人排隊食

香港真係有錢人既天堂

因為點心真係好食

台灣最美的風景是人

東京第三此post 已完

不過台灣人收入太低啦..根本食唔起香港好野，但日本平都可以水準高，香港一分錢一分貨，平就多數劣，佢地咪覺得香港無野好食囉

早幾年去台灣個host問我搵幾錢個月，我話fg搵8萬台幣度，講完佢覺得好撚多，係高收入人士

外國人黎香港實食好野架唔 咁高收入，澳洲打份農場工都7萬港紙一個月，台仔點同外國人食既野比

香港地道風味, 梗係要去大排檔打冷啦,

又唔算貴, 又好味, 又夠大碟,

坐街邊先至夠風味

Hong Kong, Hong Kong

J左

咪係
上面仲有人屌話食平民野唔好咁多要求,要屌就返屋企自己煮

斃在香港餐飲係全球數一數二做撚到仆街
唔係話外國唔辛苦
而係hk 人工低workload大工時長特別嚴重
預貨預通宵都有

top10有paris

Hong Kong, Hong Kong

唔係HONG KONG, CHIINA

呢個簡直痴撚線地垃圾

香港係有錢佬天堂

Hong Kong, Hong Kong
without Chi na

咁又吹太過
日本嘢食除咗某幾間都唔係話特別好食

上次去日本大部分野食都係垃圾
去左幾日已經掛住譚仔3哥

HONG KONG,HONG KONG

崇日撚係咁嫁啦
日本屎都好食過人

其實香港如果200蚊樓下真係大部分都係垃圾

護台撚去曬邊
開壇個時明明好多嫁
今次d台狗係咪又五毛扮

茶記水準參差因為香港實在太多人，一定要快快快
員工工時又長
咁樣根本俾唔到應有質素

D日本仔好lum翠華果堆

痴撚線 香港嘢食都好踩？
你話香港政制差無民主呢啲都係姐
嘢食點都唔會差掛

近海差唔多咩海鮮都有
香港真係無咩菜係無
你要咩quality都有 你有無錢咋

如果連香港啲嘢食你都覺得難食 咁真係好難搵嗰地方適合你

問題係日本多數會關注香港
而唔係台灣

唔關崇唔崇日事
事實係香港好平果D真係狗食, 好少話又平又有咁上下水平

成個POST 好多人都講緊係錢問題, 係唔係文盲

8F噓askaleroux:第一名香港XDDDDDDDDDDDDDDDDDDDD 06/23 23:12
9F→x04nonesuchx:港仔 06/23 23:13
36F→sunchen0201:香港簡直垃圾好嗎? 服務品質媲美強國 06/23 23:22
71F噓pz5202:香港很爛 06/24 08:21
73F噓superabea:香港超爛 06/24 09:09

「為什麼不是台灣啊? 台灣就好吃耶，香港爛死了，為什麼沒有台灣？老外有事嗎？TAIWAN NO.1！」

已經想像到台仔崩潰樣

之前去新加坡文華酒店食海南雞飯
難食到

日本野好咸

其實有咩好傾
個排行榜講緊好唔好食
又唔係抵唔抵
成班窮撚食唔到好野就嘈嘈嘈

利申: 窮撚之一 但唔好係到嘈生晒

其實大家都係食到慣先覺得自己地方野唔好食姐
姐係日本人黎香港都會覺得香港野食好食架
如果唔係嘅去旅行托柒咩

如果你冇食過廣東既小菜 咁你既損失實在係太多

踩港撚大部份都係未出過國既窮撚是常識吧

利申 窮撚之一

嗱台灣嗰班因自卑而自大嘅民族主義者唔計呀吓

都係，香港比得起錢真係要乜柒有乜柒

唔係批評下"某部分"缺點就叫踩港撚既
咁有D事實就係事實,否則同你地口中傻鳩台仔有咩分別

成班on9講野50蚊係貴既時候
英國街邊一個似樣既hotdog都成5磅
人地出街食個lunch 200蚊港紙起跳
Dinner 一人400蚊港紙起跳

你仲講緊50蚊茶記貴 份野係講緊遊客

市區50蚊一餐已經係基本
成班毒撚好似無出過街係到9up

人哋月薪中位數£27,600
275519.25 Hong Kong Dollar

篇文講高檔美食
你地就講下蘭野食

之前個帶fd黎香港，問佢想唔想試平價香港餐廳：太興
食完佢話80蚊港紙好低，又好食。

之後帶佢去食中餐，一人500蚊
佢話低食話London china town 好多
500蚊一個人係London 算係中低價位

根據英國官方統計，2016年受雇員工的平均年薪是 £27,500

先生係咪有事?

月薪中位數港幣接近三十萬
英國人都幾有錢

有錢既話香港的確好多好野食 但平價野多數都劣食

打錯
但月薪都二萬二港紙
點比

如果政府支援
跟本連平野都可以唔劣食
你開鋪咁撚貴租
邊個仲好有心機幫你整好食既平野食

出左名唔憂做係難食d
第一次去好食，到第二次去難食+縮水

但去組屋果d做街坊生意既野真係唔錯
果d食左就知有花心機搞食材

香港d食店而家天未光就準備一日功夫都少左啦
主要都係現成

大佬，份野遊客評唔係由遊客角度睇？唔通由你50蚊好貴咁黎睇 ？
去得遊行通常比平時係自己國家食既野再高d價位。
你唔係諗住人地成皮野機票黎香港食50蚊茶記掛 ？

月薪中位數£27,600 ...?
淨月入
瑞士$43,700
挪威$29,000
德國$19,800
法國$18,800
英國$17,200
歐盟平均$13,300

香港月入中位數好似係$15,000，平均數理應係會高唔少
就算扣埋稅，其實人工同西歐三國唔會差太遠
人地物價仲要普遍貴過我地
香港除左係樓貴外，真心唔明點解話香港物價高

大巴大巴咁打落踩港撚塊面到

台9出少句聲當幫忙啦
自卑到自大既典型例子

因為你唔係計緊連登平均月薪嘛
呢度一半人錢都未識搵
仲係伸手黨咋

27k英鎊年薪=22.7k港紙月薪
香港都16k 係佢地7成
不過照上面所講一般dinner 400 lunch 200又真係貴過香港好多
用7成計算 香港 dinner 280食到靚放題
lunch 140都可以幾豪

又黎中位數VS平均數

台仔緊係話香港垃圾啦，成個月份糧黎玩都係5000港紙，比盡你都係5日4夜，仲要窮遊，貴少少嘅西餐都食唔起，日日都係街邊野茶餐廳，食到啲乜？然後就以為自己食雲全港扮食評家，收皮啦好冇，我地用成個月粉糧去台灣，玩埋你地老母三穴都仲得啦，自己死去問下台灣有錢佬香港有咩食先出聲啦，井底之蛙

真心永遠唔明點解咁多人覺得外國人人工真係高咁多

BBC資料夠準啦掛?

英國平均收入$22,600
人地英國護士平均收入都只係$26,000，香港起薪已經$30k
心理學家$31,800，香港起薪接近$50k
中學老師$30,800，香港起薪$30k
稅就20%，即係實際平均收入只係$18,000咁上下

你係英國食野，會唔會又係周街$30,40蚊港紙?

點解唔得？地道嘛

好簡單，英國以nandos 為例，類似大家樂level
食個lunch 都要成十零磅

用中位同平均比最少要x多15%~20%
btw香港個中位數應該被低估 (正常睇都唔覺香港得萬六）
人地好多國家係tax authority查出黎
香港係人口普查家訪問出黎
d靠食佣/收tips員工 地盤裝修佬收cash點會咁老實同你報真實數
唔驚第日稅務局搵上門咩

點解唔帶佢去正宗茶記？
$50有找喎

其實97前既香港真係好好J
點解家陣要搞到住既地方都無

識唔識咩叫relative price?
人地好少有'去一個月歐洲，餐餐自己煮'咁on9

50F推luke72:台灣輸在包裝，比多樣性絕對贏香港好幾條街 06/23 23:54
51F推luke72:台灣前有日本後有國民黨，把一堆地方的飲食濃縮進來了

香港中西文化交匯比垃圾台仔講到得幾樣野食咁
日本野一早傳開到世界各地都有又比佢地講到得台灣有咁

50蚊質素既茶記 香港人平時唔係為快同平都唔會食

住緊Melbourne
咁都有第六
雖然種類都幾多幾平
但同東京香港差9條街

好撚井底

鬼佬食野唔係淨係野食，仲有環境。
你叫佢地搭檯，兩個坐一邊，佢地寧願俾貴少少唔搭檯

其實50蚊 你識搵既話 實有好野食
班人話咩50蚊都係狗飯
有好多因素
1. 你唔識搵好野食/懶得搵
2. 你口味獨特/奄尖
3. 你屋企附近餐廳係平價狗飯 都唔代表成個香港係平價狗飯

有咩好嘈

老老實實
其他野我唔講
但台仔味覺退化就見過好幾次
有次去咗間喺日本嘅垃撚圾呃遊客餐廳
啲海鮮難食到仆街
又唔新鮮，隔離班台灣人人仲話好鮮好甜
又有次喺日本入咗間唔好食又唔抵嘅燒肉
隔離班台灣人食到津津有味又影相又剩
就算係身邊喺大學識嘅台灣人都好鍾意食屎
食大學can都可以話好食

共產黨也有好人的

唔識英文

半年前成班人護呢班台狗

台灣d垃圾都叫美食食開屎係唔同d

護台仔多數都係井底撚黎
移民過去圍爐差唔多架喇

原諒班青蛙啦，我都幾敢肯定佢地大部分連靚少少嘅海產，扒都未食過，正如一個人食開狗屎，有日你比個包佢食，佢都會話好香好甜

去完旅行返黎食大排檔
真係覺得香港冇得輸
至於飲茶文化你話唔係源自香港
咁日本都有茶道書法 最後都係睇你邊家將個文化發揚光大

市區同沙田係真
但係去到大埔，元朗，北區呢D遊客唔多嘅地方，又平又好絕對唔少

香港d高質少少既餐廳兩個人食都食緊佢地人工四分一

97前都有房屋問題
只係人冇依家咁多(主因)+上樓冇以前咁難(樓價只屬偏高但物價唔高)

台灣收檔啦 一個國家走黎同我地城市仔比 仲要比唔上

呀sorry 應該係一個省 唔係國家

同埋有樣野唔係我個fd提我我都唔覺
佢黎香港旅遊，話香港人好有錢，因為佢見到好多人都用名牌袋，講緊成萬，幾萬蚊一個袋
我同佢講，好多人拎晒成份糧去買個袋
佢話諗整都諗唔明
我諗係香港人鍾意曬命。成份糧拎去買袋就無問題，因為個袋可以用好耐，但二三百蚊食餐飯就好貴，因為食左就無左。
佢同我講寧願買個平袋，拎d錢去食左佢好過
可能大家價值觀唔一樣

原來唔係我睇錯lol

105年工業及服務業每人每月總薪資（含經常性與非經常性薪資）中位數為40,612元

統計處公布，2015年5至6月，不包括政府僱員和《最低工資條例》所豁免的實習學員、工作經驗學員和留宿家庭傭工的本港僱員，每月工資中位數為1.55萬元

仲以為香港人人搵4 - 5萬

物傷其類，你唔中意台灣人都算；你以共匪口吻，以「省」稱呼台灣又有咩意思
唔少香港人都唔中意被稱呼為中國人啦

有錢既話香港根本屈機

Show Blocked User - 堅系狗強

返去食地溝油啦強國狗

包埋ot 花紅 佣 tips

台狗班鄉下仔

自大到

根本d台狗都係叫香港做中國香港

冇人討論泰國? 曼谷都好多野食,多元化,幾多歐美人係泰國開餐廳，同埋有啲餐廳設計都幾有特色

台狗成日踩港 抵撚死啦 繁體支那

香港地只要俾得起錢的確係乜都有得食

清hoball 以牙還牙先係真理

有link做証

[quote]香港[/quote片0中09一`

依家既荼記十間有十間伏
依家出街 閒閒埋一個lunch都$50 la

班台仔真係好撚小學雞

每個人對挑釁都有唔同態度應對
你中意互屌係你嘅自由，我無從干預
我只係覺得你可以唔中意台灣人（無論基於咩原因都好）
但係台灣都係有一個有民主、有政治實體嘅地方，幾乎與國家無異
而呢樣嘢係香港冇，而且趨之若鶩
身為香港人我只感到自慚形穢

高檔嘢香港的確好多選擇，而所謂下欄嘢都好好食，
近排諗緊移民，但諗到嘢食，唯有呢樣放唔開

有錢你咪美食天堂囉
台仔9成人都窮到春咁

細個都已經開始話香港係美食之都啦幾時有人會話台灣野食正?唔明台仔酸乜鳩之前去過台灣,野食普遍係就係平過香港,不過對比食物質素台灣含撚啦果次平既80台幣一餐貴既4千幾台幣一餐都食過,貴既味道上都比唔撚上香港幾百蚊餐飯。好心台仔就咪撚做埋晒啲井底蛙啦仲成班濕鳩係度:台灣呢台灣呢?屌你老母真係無限恥笑

問過所有去台灣讀書既朋友，個個都話台灣其實冇野食。
而我自身旅遊既經驗，好容易中伏。

有錢咩都食得 有邊到唔係

97前排3年就真係3年好少會超過4年

香港窮撚都好多選擇 當然質素無從保證
外國交通唔方便、食嚟食去都係果幾樣、好多食物華人根本唔啱食

依家人口太多喇
從來香港核心問題都係人口過盛

雅典，唔撚係呀

羅馬/拿不勒斯肯撚定好過雅典

香港地勝在選擇多
不過平/貴，好食唔好食就另一回事

唔係護短（我諗）
我覺得「港式」已經係香港獨有，的確香港百幾年歷史出唔到一樣叫「香港菜」始終都係承接粵文化圈，但香港好多都改到獨一無二。去過廣州飲茶，真係唔係香港嗰皮。

樣樣都可以慳 食野我真係慳唔到

飲茶
蒸魚
燒味

呢三樣廣東菜全地球絕對以香港為首

因為大部分香港人會睇牌子？例如著咩波鞋，手機之類，明明個款嘛嘛，但會因為限量版，個個走去買/炒，之後post ig

粵菜最精最強都黎晒香港
食有質素安全嘅唔通返大陸食咩

又係呢d post
其實果班開口埋口話人踩港撚既 同班台仔根本無分別 比人批評少少就玻璃心
問心啦 香港仲叫美食天堂？咪撚講笑啦
你有錢咪多美食囉 無錢既食黎食去都係果d
如果真係美食天堂 點會果d鳩假期成日吹奏d垃圾食物都成班人狗衝
接受現實啦

咪臭係 有錢去到邊都美食天堂啦

其實台灣唔差
但乜都炸、香料、味精
咁食法就冇意思

小籠包係上海菜喎

人地無講話比下欄野呀
比緊高檔野你走去講下欄野都做得唔好食做乜鳩
你要研究咩係美食天堂就另外開post

其實香港美食種類夠多已經夠贏
窮遊可以食街頭小食，雞蛋仔 格仔餅 煎釀三寶 牛雜 魚蛋 燒賣。。。
中等消費就飲荼，食點心
高級消費仲多，不過我窮撚舉唔到例
乜煮法都有齊
但一定好過其他地方，唔明點解d踩港撚咁鐘意隔離飯香

泰國野 九龍城泰仔好精
川菜 香港本土野 唔洗講啦
香港精到d手法 改良仲勁過大陸本土
例如 咩春北京填鴨 一定好食過北京先
西餐就唔講啦
日本野 差在食材 同埋無咩人材
精果班都玩放題搵錢

連登仔認同 因為好鐘意食譚仔姐

食方面香港 無得輸
可能會輸日本
日本食材太勁..

我既價值觀同佢一樣

美食天堂唔止食物美味程度
仲講多樣化同數量
同你呢D人傾計真係好撚攰
解答你既問題多過討論
屌

香港啲小食都有文化底蘊,唔少都係中外交匯而成嘅產物
咖哩魚蛋,蛋撻,雞蛋仔.....

睇下你批評得合唔合理囉
用唔合理既論點去話香港過譽
唔係踩港咁係咩???
話某D人踩港 = 玻璃心
你都幾識扣人帽子
唔錯唔錯

所以日本排名唔低雖
有咩問題

有冇實質證明呀ching
咩國菜都有齊晒咁勁?

都有第三架...
日本野食不嬲正
不過好多都有加入日式元素

日本野黎講香一定港好食過日本
係貴

中國呢？

推

你係個香字放錯位定個港字放錯位
定兩個都放錯位

台狗酸到呢

以前都會好PROUD OF 香港呢個美食天堂
但近年真係太多鳩假期吹捧的劣食
反而傳統小食應有味道繼承到的人愈來愈少
平民食肆開始退步真係事實

當然市場因素係有一定影響

其實係日本都係咩國家野食都唔難揾
就算係福岡都揾到各國既野食
仲要好食過香港如果同一價錢之下

上面好多讚東京
食物質素係高, 但種類一定少過香港
鬼佬最意東南亞菜香港真係多其他地方好多

你班垃圾港仔

正評係俾佢夠膽寫香港係國家

其實好難有人繼承
一碗手打細蓉 無五六年都做唔到好食

台灣美食多元化？？？
台撚表示頭都痕埋
炸雞排同炸雞腿排計兩款嘅話咁台灣嘢食就多元化
淨係一檔滷味都有排計

身邊有朋友好熱衷去台灣，話好多好野食，但我上個月去完勁失望，所謂夜市小食幾乎全部係炸野，油炸嘅肉，油炸嘅澱粉，味道單一得嚟又乾，根本只能算係糧食。
小炒𣎴及香港有鑊氣，海鮮香港更加係屌打，得個平字。

呢方面又同香港經濟結構有關
無咩人肯去做呢D職業

台仔熱愛炸雞程度同黑人一樣

唔應該用香港人食開香港食物個觀感代入去外國遊客身上。
舉個例，香港各區都幾乎有好食嘅雞蛋仔格餅，龍津嘅就衰過屎。但一個英美嚟嘅遊客，食開英美式糕餅，第一次食龍津雞蛋仔格餅都足以令佢哋覺得驚為美食。
再舉多個活生生例子，喺元朗長大嘅，食過以前嘅B仔同永年，對而家呢兩間會認為狗也不屌。但對於少入元朗嘅其他香港人，入嚟元朗都死要嚟兩間食屎，仲要話好味同有特色。

而家大家明未？

台仔塑化劑

屌新田圍真係老人村+美食地獄黎
寧願行遠去秦石/大圍好過

台仔五萬台紙已經算幾高人工，但嚟到香港都只能做窮撚
學咩人出國去旅行，自己買㗎單車環島咪算囉

香港d 野狗都唔屌啦

個例子唔錯tw b仔真係狗也不屌

去幾日已經開始有厭嘅feel

實在太求奇

又唔好咁講
日式快餐松屋嗰d 嚟得快又好食

仲要平過香港所謂d連鎖快餐店
琴日食大快活咖哩牛腩飯＋凍檸茶，$56
牛腩就得兩三舊，但薯仔班少有6－7大舊

講真 香港你比得起錢。
好多高質野食你都食到。。

成班台狗玻璃心
見唔到台灣上榜就開始吠

台狗垃圾到

好認同
非踩港

我都講左呢個觀點好耐，港女係都赤化之窗

好想去返次泰國

喂，d踩港撚死咗去邊呀？

[quote]唔應該用香港人食開香港食物個觀感代入去外國遊客身上。
舉個例，香港各區都幾乎有好食嘅雞蛋仔格餅，龍津嘅就衰過屎。但一個英美嚟嘅遊客，食開英美式糕餅，第一次食龍津雞蛋仔格餅都足以令佢哋覺得驚為美食。
再舉多個活生生例子，喺元朗長大嘅，食過以前嘅B仔同永年，對而家呢兩間會認為狗也不屌。但對於少入元朗嘅其他香港人，入嚟元朗都死要嚟兩間食屎，仲要話好味同有特色。

而家大家明未？[/quote］

元朗人表示，b仔芋頭西米露天下第一 人格擔保

香港只有100以上嗰啲先叫好食
以下嗰啲嚟填肚， 大陸劣食材點會好食

台仔又哭左

其實東京會輸香港咩？

啲台狗有錢黎香港咩 又知香港啲野唔好食

正皮係俾Hong Kong, Hong Kong

你用日常生活嚟評咁呢個排名已經唔洗討論啦

點解巴西有第二？

台灣平民小食好食，貴野反而比下去
香港掉返轉，比得起錢幾好食都有，平野同食屎無分别
所以如果遊客黎香港一心想搵平野食實覺得香港d野好差，但黎香港特登搵貴野就會覺得香港野食好正

其實香港嘅嘢真係好食
喺日本好易食厭

唔同意，飲茶廣州贏一線

有錢的食咩菜式都有

Yes

蒸魚我覺得差唔多，酒樓整既永遠好好食

蒸魚一定係香港
但飲茶個種文化個種心機，香港唔夠廣州黎。香港好多麻煩既點心已經唔做，廣州依然保存得好好。
淨係壺茶，廣州成套茶具上，連爐帶水慢慢撚，香港根本無依個文化。叫呀姐俾壺毛尖，呀姐問返你咩黎

唔夠集中？

最搞笑有台仔講歐洲呢？

我講緊食物質素，唔係講飲食體驗&茶道享受，例如燒賣對燒賣蝦餃對蝦餃。

藍字我認同，的確見到好多未見過既點心。

所以唔應該因為咁去合理化 快上菜=無質素

我記得飲茶文化就係嚟自廣州

廣州燒賣蝦餃都係好過香港

早幾年已經blacklist茶餐廳， 好耐冇去

你唔係信佢200hkd一餐lunch，400hkd dinner起跳呀嘛。就算係物價貴，都唔會咁誇張啦，你估瑞士咩。

痴撚線我食個拉麵套餐，有麵有飯有沙律加杯嘢飲20鎊都唔使

去nando食雞都唔撚洗20鎊，出名難食過閪嘅wagamama，一個飯都係講緊13鎊左緊

麥記食個19餐都係講緊6/7鎊（已經計多俾佢）

仲未計一大堆鬼佬坐喺公園食個幾鎊meal deal當一餐

Chinatown啲二三人套餐都係講緊30-50鎊，去旺記食碟頭飯永遠10鎊有找

你話平均每人15-20鎊都叫正常啫
lunch20鎊起跳，係咪10鎊一杯珍珠奶茶啲friend嚟架？

泰國平均水準都好高

東京d嘢係幾好食嘅
但日日都拉麵同壽司咩

算啦台仔張地圖係特製

巴打你咪仲好笑
唔通你又覺得自己好理性討論？
你自己咪又係用自覺合理既論點去踩低人
仲以為自己講野特別高質 真係笑而不語

香港菜唔存在嘅原因係因為大中華思想

台灣如果唔係夜市巷子店頂住,真係冇咩好食, 普通餐廳同香港真係冇得比

鍾意去台灣玩係鐘意整體感覺,講食香港一定贏

淨係是旦一區D店都夠你食一個月

之前去台南, 想搵多小小選擇都冇, 仲想講上榜?

淨計味道唔計價錢梗係贏

嘩屌 解答我問題 好叻呀好有學識呀

做你朋友一定好撚辛苦 咁都要認屎認屁 做乜鳩

睇完馬家開飯，非常agger呢個post

講緊東京喎 唔係淨係得地道食物
高級餐廳 米之連 國際美食點會輸香港？

唔通香港就淨係得粥粉麵飯魚蛋雞蛋仔蛋撻咩

日本人好多都鍾意食洋食講真
所以洋食都唔會差得去邊
D CAFE仔整果D都唔差

話得天堂 梗係唔係人人都上得

講多元化香港真係第一
同埋真係咩菜式都做到above average水準
不過香港租太貴
搞到好多美食個價都偏高

要做返平民價位就要犧牲返材料質素..甚至係廚師質素

臺灣真係想搵間似樣D嘅餐廳都難 臺北都還好
臺南真係冇啖好食

獻醜不如..

你喺外國住過就知香港真係好易搵嘢食 又多選擇
外國簡直係沙漠

痴撚線 平民野先難食
係台灣住過幾年
平民野根本間間都中伏
稍為食得落口都出哂名
高級野外來野就抵既 因為始終當地物價無咁高
食呢啲化算啲
不過台式食品真係狗也不屌

台狗一味煎炸+濃味，上次係台灣食海鮮，佢夠膽死樣樣都黑椒，都唔撚識食

而家香港茶餐廳d野真係慘過食屎
大家樂大快活都好食過茶餐廳

喺台灣住餐餐都食FM意粉

有丹丹漢堡同牛肉湯
兩樣㗎

我都唔明
第7嘅泰國唔拎嚟講
榜都唔上嘅垃圾台仔講足廿版

泰國d野食真心唔錯

Hong kong , hong kong

巴打邊區呀...

如果講高級野既，香港好多種類亦有好多crossover，野食都有水準
但如果係平民野既，都係多種類但質素就一般

4

Athens, Greece

唔撚係掛 Greece菜唔太好食喎

易煽動吖嘛而家啲人， 之前有排名香港低過台灣連登仔咪一樣玻璃心

呢啲所謂排名睇過就算啦， 駛乜認真
每個國家嘅人口味唔同你好難質疑㗎喎
高排名無需沾沾自喜， 低排名亦無需燥火， 睇完咪算囉

井底

屌前排去左個高雄既夜市 係就係好大好多檔 但入面全部檔口賣啲野都一撚樣 黎黎去去嗰啲 好失望

我鍾意佢Hong Kong, Hong Kong

啲生蠔細到仆街 我食十蚊一隻好食好多 上網吹到好撚勁 屌中伏 jw cafe好食好多 衰在無蠔炸

Lm

牛肉加蔥花 要烏冬嗎

年薪下話

英國出個街食個飯都最少10鎊
比

我係香港人見到都得啖笑
係都日本野食好d

台灣啲夜市垃圾到仆街..

香港真係好多野食
而家係歐洲冇啖好食

泰國野好味咩
曼谷街邊啲檔都冇咩好食，見到都唔係特別想食，可能我唔鍾意冬陰功/海鮮
反而我覺得台灣＞泰國

閪嘴

10鎊？ takeaway呀？
冇15鎊都冇正常一餐啦
仲要冇嘢飲

對鬼嚟講
一個閪炒嘅炒飯同牛河都屌打佢地啲咩burger、白汁意粉，間唔中一試外國菜仲要惹味嘅，咩都好食啦

唔洗計灑成個香港, 就咁一個銅鑼灣都贏灑你成個台灣啦

去過南美北美歐洲，全亞洲都去勻咁濟，講野食始終都係香港最好，多樣性好大 呢樣真係暫時係我去過既國家當中冇一個比得上香港

至於好唔好食，只可以講，俾得起錢實有好野食，咩港式茶餐廳 真係不敢恭維

台灣野食簡直垃圾，除左夜市，我up唔出台灣有咩特色/出名既野食，夜市=香港既掃街，如果掃街咁既質素已經係台灣出名既野食，咁茶餐廳都應該可以上神枱

40蚊200蚊
係多倫多食得好好多
剩係材料已經屈左機

口腔期

比較基本嘅食物黎講香港真係好垃圾
$100樓下根本唔會食倒中等或以上食材同烹調方法
一定係慳成本全部都係用炸嘅方法整/ 落好多油, 求其整都睇落好似好食
食材食D無鮮味嘅肉類, 雞扒/龍利柳呢2樣簡真係垃圾食物, 唔知邊個創做出黎.
蔬菜亦都係平平無奇.食材黎講一定唔夠日本,台灣有自家農產品咁好(同一價錢).

日本野喺日本食緊係好食d

但係平時你約人出去食飯，二三百蚊一個人既話都好多國家既菜色選擇，質素都ok

你去其他國家係覺得嗰個地方既野好食
香港係咩國菜都有，仲要質素好

令我驚喜嘅係踩港撚喺呢個post入面係少數

鬼唔知有錢就食到好野咩
一個普通香港市民，平常有幾可食到你地口中既「美食」？

岩 掃街果啲全部好貴

不過淨講打邊爐 香港打邊爐放題 比台灣日本 真係多好多好多野食

睇完馬家開飯真係覺得香港好多好野食
食唔食得起另計

睇你幾「平常」
人地國家習慣一個禮拜頂多出街食一日好嘢，唔會同你計較百幾二百蚊一餐
香港人就日日都爆咁滯，噉梗係食唔起啦
普通香港市民食唔食得起百幾二百蚊餐？梗係食得起啦，但唔係日日食之嘛，但對鬼嚟講，香港嘅一個禮拜一餐都係「平常」㗎啦
而且我完全唔覺得香港好食嘅嘢難搵，同fd去親都有好推介，當然價錢唔係50蚊有找嗰啲啦，但係咪貴？我唔覺囉，應洗則洗，平時少食啲垃圾又貴又難食嘅茶記，weekend都夠錢食餐好㗎啦

冇錯

咁香港咪得返雞蛋仔

台灣人英文水平低

lm

佢句「這真的是很特別的... 」真係好有喜感

有冇去過澳洲？

Sao Paulo, Brazil

葡國菜

台灣啲美食咪又係用低薪血汗推砌出黎

香港地冇野食

啲人有冇去過澳洲囉
發表下自己睇法啫
事關唔係澳洲依啲冇本地菜嘅國家外，其他國家的確難搵又要揸車去

其實澳洲有乜好食

垃圾台仔呢

講緊多種類
澳洲本身多移民、亞洲移民都唔少，而且又冇本地菜，所以講多元，澳洲都多
但係質素就唔識講，全部都係典型少少，唔似你係嗰啲國家食咁嘅樣
中餐、日本菜、韓菜都係奇奇怪怪

我就係去完覺得冇乜好食
想樓上介紹下

你係亞洲人而且係香港人梗係唔覺得咩啦
澳洲係鬼佬國家中係好多亞洲嘢食
但asian food多數做平嘢或者takeaway，質素自然差啲（但啲鬼食得好開心）
係香港嘅asian food係中價多，質素一定高過澳洲普遍asian food

香港係有錢人的天堂 窮人的地獄
我諗平過$50 一餐的食物, 香港應該全亞洲最差
全部都粗製濫做, 但求最低成本煮熟d 野 亦唔會花心機煮, 煮慢少少都做唔切無錢交租
但大部份人大部分時間都係食呢d 野
至於台灣, 我覺得佢$200 以下都已經可以食得好好,
香港$200 就一般般, 但再$200 以上已經比唔上香港, 可能嗰個價位已經無乜人食得起 無乜競爭
東京的話, 到$1500 一餐都係東京好食好多
再貴我無食過比較唔到

只係多選擇，但唔一定好食。

你想表達 D 乜？

話香港無真正香港野食

香港係美食複製及抄襲之都呀

總之香港拎咩第一都係錯

一個鳳爪排骨蒸飯加鼓油已經吊打台灣菜啦，仲有賣到30蚊一個夠窮撚阿婆妹夠一日啦

個榜就以旅行為先
你地就講平民日日食既野既問題
香港你肯去買 自己煮一樣大把新鮮料
人地想食非本土好野 唔怕貴d 都冇得食要飛去外地食
香港係住係度你唔駛機票酒店錢已經可以食貴d 食好野
而家講到要平民日日食好野先係美食天堂
咁我念平民既定義要去到社拜果d 富豪級平民先得

又係你條煩膠

點解成日提住台灣

你仲唔明 ? 臨近七一呀嘛
狗共派人出嚟幫港豬刷靚對鞋呀

近兩日, 不約而同有幾個 post 都係反擊台灣既
係囉, 真係好撚「巧合」

係澳洲住左6年，得越南野同秦國野好過香港

中國菜，西餐，fine dining全部輸俾香港

廣東菜/點心好唔好食真係因人而異
不過香港野食最大眾最令外國人容易接受就真
好多國家既地道菜都加好多本地香料/好重口味,唔係本地人根本放唔到入口

你係英國出街食碟頭飯我無野好講啦
Nandos 窮撚餐你唔係當正常出街食飯掛？
食個晚飯：
Starters 5-7磅，main dish 15-20磅，cocktails or wine 8-13磅，desert 5-10磅，tips 10%最基本，不過睇死你又話唔撚洗比tip 啦
計返唔洗40磅？

咪就係因為正常出街食飯貴先多人食meal deals

不能同意更多
利申：住緊東京

話有錢先食到美食唔該收收皮先

全世界有所有地方有錢都食到好野

要比緊係比中下榴野

但香港中下檔連垃圾都不如

完全唔覺，自己食開垃圾就認啦。

駁唔到

話香港垃圾個啲去第二到住返一頭兩個月應該會喊住返香港

新加坡你俾錢都只可以食fusion cuisine好味
一線正統菜式只有福建菜好味
馬印日港台菜式多多錢都係出垃圾

東京好多異國風味係俾錢食個氣氛
唔係真係食物一線
只有東洋野先頂級水準

香港做到多好多

補充
東洋野係
日食同和風洋食
其他都唔得

Melbourne多野食喎

口味問題姐下話
香港係多選擇,但性價比真係偏低WOR

係香港食西餐跟你咁叫埋酒一樣要400蚊港紙囉

性價比真係偏低

其實唔係
係價錢同食物水準無關
中伏率大

狗衝黎香港俾幾十蚊食澳牛緊係態度差啦

其實唔知你假膠定真心
我意思係係英國食個正常餐廳晚餐要40磅
咁佢地黎到香港，用平時出街食晚餐既錢黎到香港食中餐既話已經有唔錯既中餐食啦
所以佢地咪覺得唔貴同好食

Too long didn't read all
重點
乜撚野係米其林呀

不過Hong Kong, Hong Kong 呢部分簡直滿分

跟住呢？ 香港人又可以自己打飛機 ？
沒有品德同禮儀、拎乜野第一都係無用

400蚊一個人已經食到唔錯既中餐啦
仲有，邊個話外國中餐係低檔菜 之前係倫敦食過一間，一籠點心成400蚊港紙，仲要唔係好好食

泰國竟然第七

Btw 台狗覺得服務態度差
大部分因為撞倒殖民蝗/比人當蝗

去過兩個月英國表示認同

其實我都唔知點解要話台灣，佢個邊都有好多特色小食呀，我就覺得好好食，唔同種類好難比較

又黎盲反

台灣都算係有特色 但行多兩轉其實黎黎去去都係果d 野
香港即使食粉麵 車仔麵又多料簡
麵又有粗幼油麵 河米通甚至公仔麵
茶餐廳個餐版d 野多到呢 好似牛河星米咁 炒得好同差真係差好遠
東南亞野食香港又多 日本野又平價垃圾又有高級貴野
西餐扒類都發展堆港式扒出黎
連中菜咁多類型 香港都差唔多都有得食 仲有貴有平比你簡
最緊要係 香港出名又貴少少果幾間港式點心其實真係贏晒你地提果d 外流出去既師傅
就算你食返廣東菜 香港高檔酒樓都真係貴得後有道理架

有眼疾

之前好多人話香港野食垃圾，可唔可以出黎回應下

去完英國一年真係覺得香港好正 好多地方都有餐廳 又多種類 又唔會難食
英國d野食全部係屎

咁英國緊係啦

香港下欄野唔係唔得 要搵囉
食落食去都係屋企樓下間茶記個啲就收收皮先啦

以住左日本2年加問埋身邊嫁左黎日本既香港人
99%都認同香港美食一定多種類過日本

係 的確 講緊最TOP的話
日本的日本菜一定羸香港1-2條街
但香港任何一國既最好食既菜,都會羸日本任何一國幾條街

住過外國就會知係香港食野其實係好幸福既一件事(只要你俾得起錢)
想食咩都有之餘仲要平貴都有

例子:

係香港要搵到大阪燒,文字燒,大福,炸雞（唐揚げ）,櫻餅等等完全無難度
你係日本要搵魚肉燒賣（黃色）,油炸鬼,白腸粉,糯米雞要幾難你知唔知?(仲要基本上勁難食,食過中華街D蛋撻同叉燒就知係垃圾)

用其它國家黎睇
香港要搵間越菜好簡單
係日本真係要search完又search先有 (仲要基本上唔會正宗,一定會就日本人口味!!)

係香港要食正宗印度咖哩(堅辣)好易,印度人會認同係正宗
係日本所謂本物印度咖哩,就算你喊到大辣都係碎料,根本就係整俾日本人食

利申:崇日 住日本,但都覺得以食黎講香港完勝(當然俾得起錢餐餐燒肉、すき焼き的話日本一定唔差,但餐餐牛肉飯你會寧願餐餐大快活)

東京得第3?

港畜慢慢打飛機

點解總係有班踩港崇日

估唔到依兩日 連登「有班狗」已經慶祝緊七一啦
連續幾個「正評」 post , 然後踩鳩台灣新加坡日本
咩事 , 心照啦

又有得笑柒啲死台狗

港市點心

你睇班連登仔被tum 到幾撚開心幾撚自豪 ,

係咪我用手機睇既問題
Ptt個畫面設計感覺好舊

介紹下 真心未食過

成日話東京都好齊
我用佐敦加尖咀畫個圈
你搵到東京有邊區咁上下大細
可以搵得齊過佢先

利申:極崇日，舊年去咗三轉
不過淨係講食早餐
和食洋食快餐俾盡兩個禮拜都夠皮

香港食早餐真係夠膽講係全世界最多選擇又好食

唔係講笑 香港既早餐真係屌打全球

你地食咩 覺得香港好過台灣

$500 以下價位 台灣所有菜都好過香港

仲加上好多餐廳有香港特色服務態度 幾好食都唔會想幫襯 而且好多又串又唔好食

望下日本米豬連幾多星啦，超越日本
香港嗰堆3星都有啲睇頭，至於嗰啲一星根本就普通料

你跟米芝蓮做人啦

台灣都夠膽出聲，d野食垃圾到

想補充少少
唔講24小時都有嘢食
淨係由早到晚都咁多餐廳已經唔係好多地方都有
第二
好多垃圾餐廳
但有心搵嘅話
一樣有好多高水準地道外國菜
至少星馬泰越日韓等等
都做到九成水準
第三
肯定好多人未去過歐美
去過食過啲亞洲料理你就知咩係垃圾
同埋就知道有錢都冇用
因為俾錢都買唔到食材
所以唔好講咩有錢就度度一樣

同埋其實香港有好多小店都好俾心機去做
有特色有水準
唔好成日攞樓下間大家樂嚟講
一碌鳩打一船人

總類味道價錢一定香港贏晒
服務態度呢啲當然唔包

台灣洗腎率是全球之冠，無論是洗腎盛行率或發生率都是世界第一名。

台灣食安問題(太多，請google)
例子
【綜合報導】國民美食鹽酥雞陷入食安風暴！台灣鹽酥雞發明者陳廷智創立的「台灣第一家」有限公司，為了降低成本，竟自8年前起在調製鹽酥雞的椒鹽粉等調味料添加工業用碳酸鎂，出貨給全國逾3千家加盟商。

但好撚多垃圾都屌住排長龍
好難用「好多小店都好俾心機去做」
只係香港密度高步行距離餐廳量夠多
好食總會有幾間喺附近

到底台灣有咩係好食？
除左唔健康一大堆油重味精外
仲有咩可以形容台灣菜？

夠膽講剩係點心已經無野贏到香港...
食左不下10間日本所謂的飲茶後
你就發覺香港稻香點心原來已經好好食

係 日本lunch 500羊已經入到口唔難食
但黎黎去去真係得幾款
一係中華一係とんぶり一係炸野.......
你唔會搵到一間餐廳個餐牌會多過一個茶餐廳餐牌d
野食
唔計裝修 服務態度 價錢
只計味道同種類
香港排第一當之無愧

歐美國家你想食到大家樂水準既lunch都冇呀！！！

我想問頭兩句有乜關係

Hakkasan Hanway Place Restaurant
唔抵食真係

哦 原來係依間所謂米芝蓮
聽過啲frd食完話唔好食就不了

米芝蓮黎？香港同樣價位一定屌打佢

係 況且就算倫敦黎講皇朝會同漂亮都應該屌打佢

如果係計不中伏率
香港一定排第一
d鋪咁能貴，唔好食少少已經玩完

台狗
btw基層香港人咪食屎囉

真心問 香港有咩好食

一本米芝連入面介紹一半都屌打哂

雅典有撚野食咩
一街pita...

中高價就係
「低」價100蚊樓下會越做越大

又多間好野食

我嘅意思係日本d食物冇香港咁多元化，就算有都好難搵
btw係日本住緊

踩得嘅留言都好撚冇腦
旅行都冇去過咁

老實講 真心仲有好多款 人參雞 雪濃湯
全州伴飯 當然係要話人地啲野垃圾咁另計

其實根本香港地方, 揾野食容易d 咁解
去親日本見到其實墨西哥餐廳, 印度, 泰國, 西式, 中式, 俄式都見到
仲未計人地每個地區d 獨特野食
但一餐1500 yen 兩個人食已經好味到hihi

我覺得所有台灣麵都係垃圾 不服來辯

美食排名
香港≈泰國曼谷>日本>新加坡≈馬來西亞>泡菜>>>>>>>台灣
曼谷入面有好多西餐整都似模似樣,又平,高質,環境好。東南亞菜大把
我暫時覺得美食方面係得曼谷可以挑戰到香港。東京雖然都多異國菜,但好多都mix埋日本,唔夠傳統。不過本身日本本士菜都有大把野食。不過我都同意台灣真係冇野食

泡菜國如果你去啲傳統餐廳,啲野食都唔錯。係唔知點解班港女咁鍾意9沖啲芝士炸雞,新式奇怪野,韓式pizza。舊派韓國野係唔錯,所以好過台灣